唔告酷刑罪 告入第17條傷人罪都可處終身監禁

17.意圖造成身體嚴重傷害而射擊、企圖射擊、傷人或打人
任何人意圖使任何人受殘害、外貌毀損、成為傷殘或身體受其他形式的嚴重傷害，或意圖抗拒或防止任何人受到合法拘捕或扣留而 ——
(a)以任何方式非法及惡意傷害任何人或導致任何人身體受嚴重傷害；或
(b)向任何人射擊；或
(c)拉動扳機或以任何其他方式，企圖用上膛槍械向任何人發射，
即屬犯可循公訴程序審訊的罪行，可處終身監禁。

醫院單野應該未到傷人17，俾盡傷人19
將軍澳斬頭就有機會喇

將軍澳嗰單告意圖謀殺都不失為過

意圖謀殺而施用毒藥或傷人
任何人意圖謀殺而 ——
(a)向任何人或導致向任何人施用毒藥或其他殘害性物品，或導致任何人服用毒藥或其他殘害性物品；或
(b)以不論何種方式傷害任何人或導致任何人身體受嚴重傷害，
即屬犯可循公訴程序審訊的罪行，可處終身監禁。

10.意圖謀殺而施用毒藥或傷人
任何人意圖謀殺而 ——
(a)向任何人或導致向任何人施用毒藥或其他殘害性物品，或導致任何人服用毒藥或其他殘害性物品；或
(b)以不論何種方式傷害任何人或導致任何人身體受嚴重傷害，
即屬犯可循公訴程序審訊的罪行，可處終身監禁。
(由1911年第30號第2、4及5條修訂；由1991年第50號第4條修訂)

[国慶就到] 十月一日，全球反共日